<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Core flow</title><link>/</link><description>Recent content on Core flow</description><generator>Hugo</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Sat, 28 Sep 2024 22:56:29 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>GarageHub はじまります</title><link>/posts/garage_hub-2024-09-28/</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2024 22:56:29 +0900</pubDate><guid>/posts/garage_hub-2024-09-28/</guid><description>&lt;h2 id="はじめに">はじめに&lt;/h2>
&lt;p>2024年6月11日に会社を設立し、少しずつ仲間集めをしていた企画「GarageHub」&lt;/p>
&lt;p>10月から本格的に動き始めます！&lt;/p>
&lt;h2 id="コンセプト">コンセプト&lt;/h2>
&lt;p>「GarageHub - EC開発で創造と挑戦が生まれるエンジニアの拠点」&lt;/p>
&lt;h3 id="概要">概要&lt;/h3>
&lt;p>GarageHubは、エンジニアたちが集まり、まるでベンチャー企業がガレージで革新的なプロジェクトに取り組むように、EC（Eコマース）開発を中心に技術を磨き合うガレージスタイルのコミュニティです。ガレージという「挑戦と創造の象徴」を舞台に、エンジニアたちは枠にとらわれない発想でアイデアを形にし、実践的なECシステムの構築を通じてスキルを高めていきます。&lt;/p>
&lt;p>GarageHubでは、リアルな開発経験を通じて技術力を養うだけでなく、法律やセキュリティなど普段意識しにくい課題にも積極的に向き合います。これにより、エンジニア同士が問題を共有し合いながら学び、成長する場を提供します。ガレージのような自由で開放的な空間で、次世代のテクノロジーやアイデアを育む拠点となることを目指しています。&lt;/p>
&lt;h2 id="目的">目的&lt;/h2>
&lt;p>&lt;code>実践的なEC開発:&lt;/code> ECサイトやアプリの開発を実際に手がけることで、リアルなビジネスに直結するスキルを習得します。&lt;/p>
&lt;p>&lt;code>法とセキュリティのリテラシー:&lt;/code> EC開発に欠かせない法的知識やセキュリティ対策についても学び、安心・安全なシステム構築を目指します。&lt;/p>
&lt;p>&lt;code>安心できる交流の場:&lt;/code> エンジニア同士が自由に意見を交換し、技術とアイデアを共有できるサードプレイスを提供します。&lt;/p>
&lt;h2 id="特徴">特徴&lt;/h2>
&lt;p>&lt;code>実践型ECプロジェクト:&lt;/code> 実際のECサイト開発プロジェクトを通じて、デザインからバックエンド、決済システムまで、ECの全体像を学べる場を提供します。&lt;/p>
&lt;p>&lt;code>法律とセキュリティの共有:&lt;/code> プライバシー保護、データセキュリティ、著作権など、EC開発における法的な課題を一緒に学び、ディスカッションを通じて解決策を探ります。&lt;/p>
&lt;p>&lt;code>多様なエンジニアが集う:&lt;/code> フロントエンド、バックエンド、UI/UXデザイナー、マーケターなど、さまざまなバックグラウンドを持つメンバーが集まり、異なる視点から学び合います。&lt;/p>
&lt;h2 id="なぜecなのか">なぜECなのか&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>市場の成長性とニーズの高まり&lt;/strong>:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>EC市場は年々成長を続けており、企業や消費者のニーズも多様化しています。これにより、技術者にとっても新しい挑戦や学びの機会が増え続けています。成長市場での実践経験はエンジニアとしてのキャリアを大きく押し上げる要素です。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>技術の多様性と応用範囲&lt;/strong>:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>EC開発は、フロントエンド、バックエンド、インフラ、セキュリティ、データベースなど、多岐にわたる技術が必要です。これにより、参加者は幅広いスキルを実践的に学び、身につけることができます。また、AI、クラウド、セキュリティ技術などの最新トレンドとも密接に関わるため、技術の最前線に立ち続けることができます。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>リアルなビジネスへの貢献&lt;/strong>:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>ECは単なる技術の実装にとどまらず、ビジネスの成長に直結する重要な要素です。プロジェクトを通じて、ユーザーエクスペリエンスの向上や、ビジネスの売上向上など、実際のビジネスインパクトを体感することができます。この経験はエンジニアとしてのやりがいを大きくするでしょう。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>法律とセキュリティへの意識向上&lt;/strong>:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>EC開発には個人情報保護や取引の安全性確保といった法律・セキュリティの課題が不可欠です。GarageHubでは、こうした法的・セキュリティの知識を深め、より安全で信頼できるシステムを作るスキルを磨くことができます。これらの知識は他の分野でも応用が効く重要なスキルです。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>エンジニアのコミュニティ形成に最適&lt;/strong>:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>EC開発には様々な技術が関わるため、多様なバックグラウンドを持つエンジニアが集まりやすい分野です。GarageHubを通じて、フロントエンド、バックエンド、デザイン、セキュリティなど、それぞれの専門を持つエンジニアが協力し合うことで、相互の学びや成長が促進されます。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>地域の産業活性化&lt;/strong>:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>地方の中小企業や個人事業主がECを通じて商品を全国、さらには海外に販売できるようになります。地域の特産品や伝統工芸品などをECサイトで展開することで、新たな市場を開拓し、地元経済を活性化させることが可能です。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>地域資源の有効活用&lt;/strong>:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>ECは物流や観光とも連携できるため、地域の特産物を利用した新しいビジネスモデルや観光資源のデジタル化など、地域資源の有効活用にも貢献します。例えば、ECサイトでの販売促進と観光誘致を組み合わせた施策なども考えられます。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>地域課題の解決モデルの創出&lt;/strong>:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>地方の課題（過疎化、高齢化、産業の衰退など）に対し、ECを通じて新しい解決策を提示することができます。例えば、高齢者向けの簡単なUI設計や、地域の人々と協力して商品開発を行うなど、地域に根差したソリューションを展開できます。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;!-- 6. **未来の消費行動を形作る**:
 - ECは単なる販売チャネルではなく、消費者の購買行動そのものを形作る重要な役割を担っています。技術者がこの分野で革新を起こすことで、社会に直接的な影響を与えることができるのも大きな魅力です。 -->
&lt;!-- 2. **地域の雇用創出とスキルアップ**:
 - 地方に住むエンジニアやデザイナーが、地元にいながら最先端のEC開発プロジェクトに参加できる環境を提供することで、都市圏への流出を防ぎ、地域内での雇用創出につながります。また、技術スキルの向上により、地域の人材が都市部と同等、もしくはそれ以上のスキルを持つことが期待されます。 -->
&lt;!-- 3. **地域のブランド力強化**:
 - 地方特有の文化や資源を活かしたECプロジェクトを展開することで、地域のブランド力を高めることができます。地元産品の魅力をデジタルを通じて効果的に伝えることで、地域の認知度やブランド価値の向上が期待できます。 -->
&lt;!-- 5. **地方と都市をつなぐネットワークの構築**:
 - 地方と都市部のエンジニアが協力して開発を進めることで、技術やノウハウの共有が行われ、相互に学び合う環境が整います。これにより、地方が持つ課題に対して都市部の技術を活用する一方で、地方から都市部に新しいアイデアやインスピレーションが提供されることもあります。 -->
&lt;h2 id="技術スキルと略歴">技術スキルと略歴&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>今回採用予定の技術&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>フロントエンド開発
&lt;ul>
&lt;li>AIにて作成&lt;/li>
&lt;li>難易度が高い場合はAngularを採用&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>バックエンド開発
&lt;ul>
&lt;li>Go&lt;/li>
&lt;li>NoSQL&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>インフラストラクチャー
&lt;ul>
&lt;li>Oracle Cloud Infrastructure（OCI）&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>今までに経験のある技術は以下&lt;/p></description></item><item><title>Contact</title><link>/contact/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/contact/</guid><description>&lt;p>システムに関することはなんでもお気軽にお問い合わせください。&lt;/p></description></item><item><title>メンバー紹介</title><link>/page/members/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/page/members/</guid><description>&lt;div class="members">
&lt;h3 id="代表-中居-真志">代表 中居 真志&lt;/h3>
&lt;p>1984年2月21日生まれ&lt;/p>
&lt;p>私は現在、合同会社Core flowの創業者として活動しており、IT業界で豊富な経験を積んできました。
もともとゲームが好きだったことがきっかけで、高校時代からプログラミングを学び始め、IT業界を目指すようになりました。
大学卒業後は、銀行や証券会社向けのバックエンドおよびフロントエンドの開発に4年間従事しました。&lt;/p>
&lt;p>その後、インフラ分野に転向し、26歳のときにリーダーとしてプロジェクトを引き継ぐ機会を得ました。
しかし、その後発生したトラブルにより、自分がリーダーとしてふさわしいのかどうかを問われる経験をしました。
この困難な状況の中で、マネージャーのサポートを受けながら問題に対応し、プロジェクトを無事に完遂させるための力を養うことができました。
約4年にわたるプロジェクトの最後には、クライアントから「あなたがいてくれて本当によかった」と感謝の言葉をいただき、大きな自信を得ることができたと共に、リーダーシップやマネジメントの重要性にも気づきました。&lt;/p>
&lt;p>この経験を通じて、プロジェクトを成功させるだけでなく、次世代のリーダーを育成したいという強い思いが芽生えました。
そのため、1年後に独立を果たし、2015年からは会社の立ち上げからCIOとして参加しました。
2023年5月には合併し、現在は顧問として関わっています。
そして、2024年6月に合同会社Core flowを立ち上げ、リーダーシップを持った人材を育てることを目指して活動しています。&lt;/p>
&lt;p>私のキャリアを通じて、技術的なスキルだけでなく、リーダーとしての資質を備えた人材を育成し、IT業界に貢献することが私の使命だと感じています。
これからも、新たな価値を創造し続けることを目指してまいります。
どうぞよろしくお願いいたします。&lt;/p>
&lt;h3 id="顧問-森山-裕太">顧問 森山 裕太&lt;/h3>
&lt;p>1996年10月22日生まれ&lt;/p>
&lt;p>幼い頃から、私はラジオの世界に強く惹かれ、ラジオDJになることを夢見ていました。
小学校時代には、将来、自分の声でリスナーの心を動かす日を心待ちにしていました。
しかし、時代は私が思い描いていた以上のスピードで変化していました。
その結果、新たな目標を持つようになり、ハリウッドスターを目指す道を選びました。
人々を魅了し、影響力を身につけ、何万人もの仲間と何かを成し遂げられる未来を想像し、情熱を持ってその夢に向かって努力しました。&lt;/p>
&lt;p>しかし、ニューヨークででビジネスの世界に触れた瞬間、私の価値観は一変しました。
強烈な想いを持つ人と人とが協力し、目標を達成し、大きな変革をもたらす流れに魅了され、次第にその力強さに引かれていきました。
営業やプロジェクトマネジメントを経験する中で、「やる」と決めたことは必ずやり遂げる誠実さが求められ、
その過程で私は、責任感や誠実性が、単に個人のためではなく、他者や組織のために尽力する心から生まれることを学びました。&lt;/p>
&lt;p>私は、営業から納品まで一気通貫で尽力していましたが、次第に自分が他者を支援し、チーム全体の成長に貢献する仕事に就きたいと考えるようになりました。
そして、特に人事の仕事に強い関心を持つようになりました。私は、働く中で、保身に走らない自分の性格が、人事という役割において大きな価値を持つと感じました。
自分が頑張ることは当然のこと、それだけではなく、他者の力を引き出し、チーム全体の可能性を最大限に発揮させることができると確信しました。
再現可能な組織を築き、その結果として、仲間の人生が豊かになり、波及して社会全体がより豊かになると信じています。&lt;/p>
&lt;p>現在、採用から育成、教育、労務管理など幅広く担当しています。
ビジネスの世界では、戦場のように命を懸けることは少ないかもしれませんが、それでも、たとえ命を懸けることになっても背中を預けられる仲間と共に、人生を歩んでいきたいと強く思っています。&lt;/p>
&lt;/div></description></item></channel></rss>