<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Page on Core flow</title><link>/page/</link><description>Recent content in Page on Core flow</description><generator>Hugo</generator><language>ja-jp</language><atom:link href="/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>メンバー紹介</title><link>/page/members/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/page/members/</guid><description>代表 中居 真志 1984年2月21日生まれ
私は現在、合同会社Core flowの創業者として活動しており、IT業界で豊富な経験を積んできました。 もともとゲームが好きだったことがきっかけで、高校時代からプログラミングを学び始め、IT業界を目指すようになりました。 大学卒業後は、銀行や証券会社向けのバックエンドおよびフロントエンドの開発に4年間従事しました。
その後、インフラ分野に転向し、26歳のときにリーダーとしてプロジェクトを引き継ぐ機会を得ました。 しかし、その後発生したトラブルにより、自分がリーダーとしてふさわしいのかどうかを問われる経験をしました。 この困難な状況の中で、マネージャーのサポートを受けながら問題に対応し、プロジェクトを無事に完遂させるための力を養うことができました。 約4年にわたるプロジェクトの最後には、クライアントから「あなたがいてくれて本当によかった」と感謝の言葉をいただき、大きな自信を得ることができたと共に、リーダーシップやマネジメントの重要性にも気づきました。
この経験を通じて、プロジェクトを成功させるだけでなく、次世代のリーダーを育成したいという強い思いが芽生えました。 そのため、1年後に独立を果たし、2015年からは会社の立ち上げからCIOとして参加しました。 2023年5月には合併し、現在は顧問として関わっています。 そして、2024年6月に合同会社Core flowを立ち上げ、リーダーシップを持った人材を育てることを目指して活動しています。
私のキャリアを通じて、技術的なスキルだけでなく、リーダーとしての資質を備えた人材を育成し、IT業界に貢献することが私の使命だと感じています。 これからも、新たな価値を創造し続けることを目指してまいります。 どうぞよろしくお願いいたします。
顧問 森山 裕太 1996年10月22日生まれ
幼い頃から、私はラジオの世界に強く惹かれ、ラジオDJになることを夢見ていました。 小学校時代には、将来、自分の声でリスナーの心を動かす日を心待ちにしていました。 しかし、時代は私が思い描いていた以上のスピードで変化していました。 その結果、新たな目標を持つようになり、ハリウッドスターを目指す道を選びました。 人々を魅了し、影響力を身につけ、何万人もの仲間と何かを成し遂げられる未来を想像し、情熱を持ってその夢に向かって努力しました。
しかし、ニューヨークででビジネスの世界に触れた瞬間、私の価値観は一変しました。 強烈な想いを持つ人と人とが協力し、目標を達成し、大きな変革をもたらす流れに魅了され、次第にその力強さに引かれていきました。 営業やプロジェクトマネジメントを経験する中で、「やる」と決めたことは必ずやり遂げる誠実さが求められ、 その過程で私は、責任感や誠実性が、単に個人のためではなく、他者や組織のために尽力する心から生まれることを学びました。
私は、営業から納品まで一気通貫で尽力していましたが、次第に自分が他者を支援し、チーム全体の成長に貢献する仕事に就きたいと考えるようになりました。 そして、特に人事の仕事に強い関心を持つようになりました。私は、働く中で、保身に走らない自分の性格が、人事という役割において大きな価値を持つと感じました。 自分が頑張ることは当然のこと、それだけではなく、他者の力を引き出し、チーム全体の可能性を最大限に発揮させることができると確信しました。 再現可能な組織を築き、その結果として、仲間の人生が豊かになり、波及して社会全体がより豊かになると信じています。
現在、採用から育成、教育、労務管理など幅広く担当しています。 ビジネスの世界では、戦場のように命を懸けることは少ないかもしれませんが、それでも、たとえ命を懸けることになっても背中を預けられる仲間と共に、人生を歩んでいきたいと強く思っています。</description></item></channel></rss>